[
    {
        "id": 1722,
        "question": "İsimleri aynı olan 2 kişinin hitap etmek için birbirine kullandıkları kelime ",
        "letter": "A",
        "answer": "Adaş"
    },
    {
        "id": 143,
        "question": "Bir şehir veya bir bölge avukatlarının bağlı oldukları meslek kuruluşu",
        "letter": "B",
        "answer": "baro"
    },
    {
        "id": 163,
        "question": "Bir yeri, bir veya daha çok bölüme ayıran cam bölme",
        "letter": "C",
        "answer": "camekan"
    },
    {
        "id": 1762,
        "question": "Her zaman menfaati doğrultusunda hareket eden kişi",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çıkarcı"
    },
    {
        "id": 1877,
        "question": "Savmak ya da savuşturmak anlamındaki söz",
        "letter": "D",
        "answer": "Defetmek, Defetme"
    },
    {
        "id": 1219,
        "question": "Çok uzak ve yabancı ülkelerle ilgili ya da böyle ülkelerden gelmiş, getirilmiş",
        "letter": "E",
        "answer": "Egzotik, ekzotik"
    },
    {
        "id": 575,
        "question": "Ses, akım vb. için birim zamandaki titreşim sayısı, titreşim sıklığı",
        "letter": "F",
        "answer": "Frekans"
    },
    {
        "id": 578,
        "question": "Dil bilgisi",
        "letter": "G",
        "answer": "Gramer"
    },
    {
        "id": 588,
        "question": "İlgi ile karşılanabilecek haber",
        "letter": "H",
        "answer": "Havadis"
    },
    {
        "id": 1951,
        "question": "HEM “EKONOMİ” HEM “TUTUM” ANLAMINA GELEN SÖZCÜK",
        "letter": "İ",
        "answer": "İktisat, İktisad"
    },
    {
        "id": 1814,
        "question": "KAFA DERİSİNDE OLUŞAN KÜÇÜK, BEYAZ PULCUKLAR",
        "letter": "K",
        "answer": "Kepek"
    },
    {
        "id": 617,
        "question": "Çok dar bir ışık huzmesi üreten optik araç",
        "letter": "L",
        "answer": "Lazer"
    },
    {
        "id": 956,
        "question": "Mendelevyum'un simgesi",
        "letter": "M",
        "answer": "md"
    },
    {
        "id": 54,
        "question": "Afrika'nın en uzun nehri",
        "letter": "N",
        "answer": "Nil, Nil nehri"
    },
    {
        "id": 1898,
        "question": "GÖZETİLEN AMACA VEYA BEKLENİLENE UYGUN OLMAYAN, MENFİ",
        "letter": "O",
        "answer": "Olumsuz"
    },
    {
        "id": 372,
        "question": "Bir iş için ayrılan belli para, tahsisat",
        "letter": "Ö",
        "answer": "ödenek"
    },
    {
        "id": 1019,
        "question": "Telli sazları çalmaya yarayan ve kemik, boynuz vb. şeylerden yapılan çalma aracı, mızrap, çalgıç",
        "letter": "P",
        "answer": "pena"
    },
    {
        "id": 393,
        "question": "Gemi, tren, kışla, yatılı okul vb. yerlerde üst üste yapılan yatak yeri",
        "letter": "R",
        "answer": "ranza"
    },
    {
        "id": 831,
        "question": "Laik yaşama ait, dinden bağımsız olan",
        "letter": "S",
        "answer": "Seküler"
    },
    {
        "id": 1681,
        "question": "Üzerine uzanılabilecek biçimde ayarlanan bir tür taşınabilir koltuk",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şezlong"
    },
    {
        "id": 434,
        "question": "Hükümdarların oturduğu büyük, süslü koltuk",
        "letter": "T",
        "answer": "taht"
    },
    {
        "id": 1071,
        "question": "Yakışır, yaraşır, mutabık, mütenasip",
        "letter": "U",
        "answer": "uygun"
    },
    {
        "id": 878,
        "question": "Ardından koşulan, uğruna çalışılan, ulaşılmak istenen yüce erek",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ülkü"
    },
    {
        "id": 1571,
        "question": "Niteliksiz, daha önce işte tecrübesi olmayan",
        "letter": "V",
        "answer": "Vasıfsız, vasıfsız eleman"
    },
    {
        "id": 885,
        "question": "Pembe veya erguvan tonları ile karışık koyu kırmızı renkte,saydam, değerli bir taş",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yakut"
    },
    {
        "id": 739,
        "question": "Gerçekleşeceği düşünülmeyen, hesapta olmayan, umulmadık",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zuhurat, Zuhurât"
    }
]